

% Pour les exercices \ref{2G5lireequationdedroite} à  \ref{2G5lireequationdedroite2}, déterminer une  équation de la droite proposé.

%\begin{multicols}{2}
\begin{exercice*} \ExerciceRefMethode{2G5_M_lireequationdedroite}\\
\label{2G5_E_lireequationdedroite}
Déterminer une  équation de chacune des droites tracées dans le repère ci-dessous.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.85]
\draw [quadrillage](-4,-3) grid (5,3);
\axeX{-4}{5}{-3,-2,-1,1,2,3,4}
\axeY{-3}{3}{-2,-1,1,2}
\origine
\draw [epais,color=H1] (3,-3) -- (3,3);
\draw [epais,color=J1] (-4,-1)--(5,-1);
\draw [epais,color=F1] (-2,-3)--(1,3);
\draw [epais,color=G1] (-0.333,3)--(1.667,-3);
\draw[color=H1] (3.37,2.53) node {{\boldmath ${\cal D}_2$}};
\draw[color=J1] (-2.61,-1.4) node {{\boldmath ${\cal D}_1$}};
\draw[color=F1] (1.3,2.6) node {{\boldmath ${\cal D}_3$}};
\draw[color=G1] (-0.5,2.69) node {{\boldmath ${\cal D}_4$}};
\end{tikzpicture}
 \end{center}
 \begin{corrige}
~\\
\begin{enumerate}
\item $D_1:y=-1$ \item $D_2: x=3$ \item $D_3: y=2x+1$ \item $D_4: y=-3x+2$ 
\end{enumerate}
\end{corrige}
 \end{exercice*}
 
\begin{exercice}
Même énoncé que l'exercice \RefExercice{2G5_E_lireequationdedroite}.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.85]
\draw [quadrillage](-4,-3) grid (5,3);
\axeX{-4}{5}{-3,-2,-1,1,2,3,4}
\axeY{-3}{3}{-2,-1,1,2}
\origine
\draw [epais,color=A1] (-2,3)--(2,-3);
\draw [epais,color=C1](-4,-2.333)--(5,0.667);
\draw[color=A1] (-1.3,2.69) node {{\boldmath ${\cal D}_5$}};
\draw[color=C1] (-3.67,-2.52) node {{\boldmath ${\cal D}_6$}};
\end{tikzpicture}
 \end{center}
 \end{exercice}
% \begin{exercice}
% \begin{center}
% \begin{tikzpicture}[general,  yscale=0.4, xscale=0.8]
% \shorthandoff{:}
% \clip(-4,-3) rectangle (5,3);
% \draw [quadrillage]
% (-4,-3) grid (5,3);
% \draw[axe] (-4,0) -- (5,0);
% \foreach \x in {-3,-2,-1,1,2,3,4}
% \draw[shift={(\x,0)},color=black] (0pt,2pt) -- (0pt,-2pt) node[below]
% {\footnotesize $\x$};
% \draw[axe] (0,-3) -- (0,3);
% \foreach \y in {-2,-1,1,2}
% \draw[shift={(0,\y)},color=black] (2pt,0pt) -- (-2pt,0pt) node[left]
% {\footnotesize $\y$};
% \draw[color=black] (0pt,-10pt) node[right] {\footnotesize $0$};
% %\draw [epais,color=vertBouteille] (3,-3) -- (3,3);
% \draw [epais,color=J1,domain=-4:5] plot(\x,{(-1-0*\x)/1});
% % \draw [epais,color=B2,domain=-4:5] plot(\x,{(--1--2*\x)/1});
% % \draw [epais,color=G1,domain=-4:5] plot(\x,{(--2-3*\x)/1});
% % \draw[color=vertBouteille] (3.37,2.53) node { ${\cal D}_2$};
% \draw[color=J1] (-2.61,-1.4) node {${\cal D}_1$};
% % \draw[color=B2] (1.3,2.6) node {${\cal D}_3$};
% % \draw[color=G1] (-0.5,2.69) node {${\cal D}_4$};
% \end{tikzpicture}
% \end{center}
% \end{exercice}
% \begin{exercice} 
% \begin{center}
% \begin{tikzpicture}[general,  yscale=0.4, xscale=0.8]
% \shorthandoff{:}
% \clip(-4,-3) rectangle (5,3);
% \draw [quadrillage]
% (-4,-3) grid (5,3);
% \draw[axe] (-4,0) -- (5,0);
% \foreach \x in {-3,-2,-1,1,2,3,4}
% \draw[shift={(\x,0)},color=black] (0pt,2pt) -- (0pt,-2pt) node[below]
% {\footnotesize $\x$};
% \draw[axe] (0,-3) -- (0,3);
% \foreach \y in {-2,-1,1,2}
% \draw[shift={(0,\y)},color=black] (2pt,0pt) -- (-2pt,0pt) node[left]
% {\footnotesize $\y$};
% \draw[color=black] (0pt,-10pt) node[right] {\footnotesize $0$};
% % \draw [epais,color=vertBouteille] (3,-3) -- (3,3);
% % \draw [epais,color=J1,domain=-4:5] plot(\x,{(-1-0*\x)/1});
% \draw [epais,color=B2,domain=-4:5] plot(\x,{(--1--2*\x)/1});
% % \draw [epais,color=G1,domain=-4:5] plot(\x,{(--2-3*\x)/1});
% % \draw[color=vertBouteille] (3.37,2.53) node { ${\cal D}_2$};
% % \draw[color=J1] (-2.61,-1.4) node {${\cal D}_1$};
% \draw[color=B2] (1.3,2.6) node {${\cal D}_3$};
% % \draw[color=G1] (-0.5,2.69) node {${\cal D}_4$};
% \end{tikzpicture}
% \end{center}
% \end{exercice}
% \begin{exercice} 
% \begin{center}
% \begin{tikzpicture}[general,  yscale=0.4, xscale=0.8]
% \shorthandoff{:}
% \clip(-4,-3) rectangle (5,3);
% \draw [quadrillage]
% (-4,-3) grid (5,3);
% \draw[axe] (-4,0) -- (5,0);
% \foreach \x in {-3,-2,-1,1,2,3,4}
% \draw[shift={(\x,0)},color=black] (0pt,2pt) -- (0pt,-2pt) node[below]
% {\footnotesize $\x$};
% \draw[axe] (0,-3) -- (0,3);
% \foreach \y in {-2,-1,1,2}
% \draw[shift={(0,\y)},color=black] (2pt,0pt) -- (-2pt,0pt) node[left]
% {\footnotesize $\y$};
% \draw[color=black] (0pt,-10pt) node[right] {\footnotesize $0$};
% % \draw [epais,color=vertBouteille] (3,-3) -- (3,3);
% % \draw [epais,color=J1,domain=-4:5] plot(\x,{(-1-0*\x)/1});
% % \draw [epais,color=B2,domain=-4:5] plot(\x,{(--1--2*\x)/1});
% \draw [epais,color=G1,domain=-4:5] plot(\x,{(--2-3*\x)/1});
% % \draw[color=vertBouteille] (3.37,2.53) node { ${\cal D}_2$};
% % \draw[color=J1] (-2.61,-1.4) node {${\cal D}_1$};
% % \draw[color=B2] (1.3,2.6) node {${\cal D}_3$};
% \draw[color=G1] (-0.5,2.69) node {${\cal D}_4$};
% \end{tikzpicture}
% \end{center}
% \end{exercice}
% 
% \begin{exercice}
% \begin{center}
% \begin{tikzpicture}[general,  yscale=0.4, xscale=0.8]
% \shorthandoff{:}
% \draw [quadrillage] (-3.94,-2.73) grid (4.06,3.46);
% \draw[axe] (-3.94,0) -- (4.06,0);
% \foreach \x in {-3,-2,-1,1,2,3}
% \draw[shift={(\x,0)},color=black] (0pt,2pt) -- (0pt,-2pt) node[below]
% {\footnotesize $\x$};
% \draw[axe] (0,-2.73) -- (0,3.46);
% \foreach \y in {-2,-1,1,2,3}
% \draw[shift={(0,\y)},color=black] (2pt,0pt) -- (-2pt,0pt) node[left]
% {\footnotesize $\y$};
% \draw[color=black] (0pt,-10pt) node[right] {\footnotesize $0$};
% \clip(-3.94,-2.73) rectangle (4.06,3.46);
% % \draw [epais,color=bleuCanard!60] (-2,-2.73) -- (-2,3.46);
% % \draw [epais,color=melon!60] (-4,2)--(4,2);
% \draw [epais,color=A1!60,domain=-3.94:4.06] plot(\x,{(-0-1.5*\x)/1});
% % \draw [epais,color=B1!60,domain=-3.94:4.06]plot(\x,{(-1--0.33*\x)/1});
% \draw[color=A1] (-0.88,2.69) node {${\cal D}_2$};
% % \draw[color=melon] (-3.5,1.7) node {${\cal D}_1$};
% % \draw[color=bleuCanard] (-2.5,2.2) node {${\cal D}_3$};
% % \draw[color=B1] (-3.67,-2.42) node {${\cal D}_4$};
% \end{tikzpicture}
% \end{center}
% \end{exercice}
% 
% \begin{exercice}\label{2G5lireequationdedroite2}
% \begin{center}
% \begin{tikzpicture}[general, yscale=0.4, xscale=0.8]
% \shorthandoff{:}
% \draw [quadrillage] (-3.94,-2.73) grid (4.06,3.46);
% \draw[axe] (-3.94,0) -- (4.06,0);
% \foreach \x in {-3,-2,-1,1,2,3}
% \draw[shift={(\x,0)},color=black] (0pt,2pt) -- (0pt,-2pt) node[below]
% {\footnotesize $\x$};
% \draw[axe] (0,-2.73) -- (0,3.46);
% \foreach \y in {-2,-1,1,2,3}
% \draw[shift={(0,\y)},color=black] (2pt,0pt) -- (-2pt,0pt) node[left]
% {\footnotesize $\y$};
% \draw[color=black] (0pt,-10pt) node[right] {\footnotesize $0$};
% \clip(-3.94,-2.73) rectangle (4.06,3.46);
% % \draw [epais,color=bleuCanard!60] (-2,-2.73) -- (-2,3.46);
% % \draw [epais,color=melon!60] (-4,2)--(4,2);
% % \draw [epais,color=A1!60,domain=-3.94:4.06] plot(\x,{(-0-1.5*\x)/1});
% \draw [epais,color=B1!60,domain=-3.94:4.06]
% plot(\x,{(-1--0.33*\x)/1});
% % \draw[color=A1] (-0.88,2.69) node {${\cal D}_2$};
% %\draw[color=melon] (-3.5,1.7) node {${\cal D}_1$};
% %\draw[color=bleuCanard] (-2.5,2.2) node {${\cal D}_3$};
% \draw[color=B1] (-3.67,-2.42) node {${\cal D}_4$};
% \end{tikzpicture}
% \end{center}
% \end{exercice}

%\end{multicols}